泰鼎再獲2023 TCSA 台灣企業永續獎 | 聯合新聞網	
2023-11-15	
https://udn.com/news/story/7241/7576672	
台商泰國第一大PCB廠商泰鼎（4927）今（15）日指出，再度獲頒「2023第十六屆TCSA台灣企業永續獎」的「永續報告類-電子資訊製造業-第1類銅級」。顯示公司永續報告書資訊揭露完整度、可信度及內容品質獲得了持續的肯定。泰鼎說，自2016年起，公司每年自願編制中、英文版永續報告書。2022年永續報告書參考最新的全球永續性報告協會（GRI）、聯合國永續發展目標（SDGs）、氣候相關財務揭露（TCFD）框架、永續會計準則委員會準則（SASB）等國際標準規範進行編制，並取得第三方確信，進一步提高永續資訊揭露之品質與可信度。在公司治理方面，泰鼎說，去年公司成立永續發展委員會，以強化永續經營方向及布局。更於2022年永續報告書加強揭露利害關係人重大議題鑑別資訊，並以豐富的圖文呈現環境、社會、公司治理等重要議題的實際成果。歷年永續報告書也公開於官網ESG專區，方便國內、外利害關係人查閱公司最新永續新聞及歷年永續報告書內容。在環境面向上，泰鼎說，為因應減碳趨勢，公司已於2021年推出「泰鼎綠色專案（Apex GREEN Project）」，未來將發揮減碳及廢水循環再利用的效益，其中，部分已完工之太陽能系統預計年減碳量將超過3,100噸。在投入社會公益面向上，除了每年持續提撥公益款項回饋工廠周邊醫院、當地社區及學校，也帶領員工參與慈善路跑，至泰北偏鄉為居民架設太陽能板並改善供水系統等公益活動，具體實踐追求社會共好的永續精神。面對全球永續浪潮，泰鼎說，公司深知充分的溝通是企業永續發展的重要目標。未來公司將持續強化資訊揭露品質，並透過不斷深化在環境、社會、公司治理三個面向的布局規劃，善盡企業社會責任，與利害關係人攜手在企業永續經營道路上前行。📢 【免費最新】YouTube封殺廣告攔截器…那就用16倍加速看完廣告
 📢 台灣之星12/1被併！4G終身約消失？停機時間、換SIM卡規則一次看
 📢 LINE限免貼圖5款來了！「昏呱昏貴」鴨鴨互動超可愛
 📢 【周報】台灣寶可夢中心紀念商品一次看！6千元PS5菁英手把掉漆脫落
 📢 【教學】Gogoro Apple錢包機車鑰匙怎麼用？iPhone完整教學、使用限制一次看